【當年今日】天水圍新市鎮開幕

1993年3月26日，港英政府為新界西北的天水圍新市鎮舉行開幕儀式，同時進行輕鐵通車典禮。開幕儀式在剛落成的天水圍公園舉行，由時任港督彭定康連同一眾高官共同參與。當港督到訪天耀邨時，一批居民反對在新市鎮內設置殯儀館，而港督繼續與市民握手回應。
（政府新聞處圖片）

差唔多三十年

肥彭

第3 張相入面市民既笑容自97 淪陷後冇再出現過

肥彭一面自信正氣

而家林鄭，比家超，大波樺全部奸邪小人

我都想講

笑住請願

第一張依家達地都唔同左樣

真係痴撚線 咩玩法
睇唔明

請願之餘

其實真心鍾意同想見肥彭

肥彭呢D咪識玩政治既人
人地舉晒牌反對緊佢
佢笑住都走埋去同人握手

天水圍又真係無殯儀館

都唔撚同
你試下叫林鄭咁做 香港人就唔會敢打佢既
但會係咁屌囉

其實只係因為肥彭唔識中文字啫

開幕碑而家仲係到

隔離咁多華人公務員翻譯
點會唔知

講下笑啫，就算唔識中文傻都知舉晒牌係示威者啦

笑住抗議

港式快樂抗爭

Push

如果真係會聽你講, 你會唔會用生命去發聲?

發完聲一係死, 一係失蹤, 一係坐十年(坐之前打到殘廢)

英治完左之後
都好似冇咩新市鎮發展
新市鎮開幕依啲野
0規劃

肥彭
個陣好後生

同場加映

戴安娜訪港 阿婆爭相揸手

氣量

30年，連佢鍾意食既蛋撻依家都走晒樣（雖然個老闆賣左比稻香，但都仲係用緊泰昌個名）

雖然請願，但係見到督爺都開心

啲格調真係高你支那幾班

一個時代終結。 。另一個時代開始。。

首先會趕走哂你地班賤民先

相反 林奠月娥嫌天水圍遠

而家只有奶共式笑
同埋是...是怎麼那麼美味式笑

阿婆跌咗支柺丈，蹲低幫手執
之後去探訪幼兒院，一手就抱起咗個痴住佢既小朋友
真係CLS

天水圍咁耐嫁
我見二千年到先多咩倫常慘劇 死人跳樓
以為二千年先一車一車大陸狗送入去住

天水圍原本定位係小康中產社區
但生不逢時，97後大量新移民，就安置左佢地係天水圍
但經過20年同化，天水圍都變左金水圍

當年搞新天水圍
嘉誠哥第一個 出錢
起曬N咁多座嘉湖山莊

本身諗住d人可以去屯門 元朗 返工
點知 d廠走曬上大陸

個個誇區
之後150個
大陸人差唔多去曬 天水圍北到住 個個咬綜援

如果係而家777
分分鐘突登開多幾間

比人抗議反對都笑住扼手收信 屌你而家應該咩撚都國安襲警

天水圍佢係70年代開始買地, 另外成個項目華潤佔股49%, 成個80年代長實好多大型頂目都有中資參與

至於有公屋, 係政府同誠哥買返天水圍D地起, 比佢發展該區既交換條件

都唔知佢點可以又中資又同港英打好交道, 交際能力真係每人能及

起晒係晒元朗

窮人多咪變金黃 無野好輸

有 明日大愚

老懵董為咗要八萬五達標係咁起密密麻麻嘅插針樓，搞到依家啲公屋私樓比例嚴重失衡，人口都係咁

其實天北啲樓咁密
彭定康都有份搞出嚟

彭定康年代估計2000年係有810萬人口
點知港女八九十年代富裕左之後唔生仔

選緊特首個時嫌天水圍遠取消行程

同香港既命運一樣

我睇到開墓碑